\section{Оценка достоверности полученного результата}
\subsection{Задача в постановке с избытком товара на складах}
Полученное решение:\\\\
\begin{table}[h]
\begin{tabular} { | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth}| p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} |}
\hline
20 & 0 & 0  & 0 \\ \hline
 0 & 15 & 20 & 5  \\ \hline
 10 & 20 & 0 & 0\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\\
Задача, приведенная к закрытому виду:
\begin{table}[h]
\begin{tabular} { | p{0.2\linewidth} | p{0.1\linewidth}| p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} |}
\hline
 & $B_1$ & $B_2$ & $B_3$  & $B_4$ & запас   \\ \hline
$A_1$ & 3 & 5 & 4 & 0 & 20  \\ \hline
$A_2$ & 6 & 3 & 1 & 0 & 40 \\ \hline
$A_3$ & 3 & 2 & 7 & 0 & 30  \\ \hline
потребность & 30 & 35 & 20 & 5 &  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\\
Cопоставим каждой клетке потенциалы:\\\\
\\
\begin{equation*}
\begin{array}{ll}
A_1B_1: v_1-u_1=3 \\
A_3B_1: v_1-u_3=3 \\
A_3B_2: v_2-u_3=2 \\
A_2B_4: v_4-u_2=0 \\
A_2B_3: v_3-u_2=1 \\
A_2B_2: v_2-u_2=3 \\
\end{array}
\end{equation*}

Пусть $u_2 = 0$, тогда:
\begin{equation*}  % star (*) removes equation's number
\begin{array}{ll}
A_1B_1: u_1=-1 \\
A_3B_1: v_1=4 \\
A_3B_2: u_3=-1 \\
A_2B_4: v_4=0 \\
A_2B_3: v_3=1\\
A_2B_2: v_2=3 \\
\end{array}
\end{equation*}

\begin{table}[h!]
\begin{tabular} { | p{0.2\linewidth} | p{0.1\linewidth}| p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} |}
\hline
 & $B_1$ & $B_2$ & $B_3$  & $B_4$ & u   \\ \hline
$A_1$ & 3 & 5 & 4 & 0 & 1  \\ \hline
$A_2$ & 6 & 3 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
$A_3$ & 3 & 2 & 7 & 0 & 1  \\ \hline
v & 4 & 3 & 1 & 0 &  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Теперь найдем оценки незадействованных маршрутов:
\begin{equation*}
\begin{array}{ll}
A_1B_2: \delta_{12}=c_{12}-(v_2-u_1)=5-(3-1)=3 \\
A_1B_3: \delta_{13}=c_{13}-(v_3-u_1)=4-(1-1)=4 \\
A_1B_4: \delta_{14}=c_{14}-(v_4-u_1)=0-(0-1)=1 \\
A_2B_1: \delta_{21}=c_{21}-(v_1-u_2)=6-(4-0)=2 \\
A_3B_3: \delta_{33}=c_{33}-(v_3-u_3)=7-(1-1)=7 \\
A_3B_4: \delta_{34}=c_{34}-(v_4-u_1)=0-(0-1)=1 \\
\end{array}
\end{equation*}
Все дельты положительны, следовательно, получили оптимальное решение

\subsection{Задача с недопоставками}
В алгоритме приведения задачи к закрытому виду (раздел \ref{section:toClosedForm}) вектор штрафов за недопоставки используется лишь в случае, когда есть недопоставки. В нашей задаче, напротив, переизбыток; рассмотрим модификацию условия, где сделаем так, чтобы товара не хватало.\\
Пусть запасы на складах останутся прежними: $a=\{20, 40, 30\}$, а потребность во втором пункте увеличим на двадцать: $b=\{30, 55, 20\}$. Значения штрафов за недопоставку положим равными $p=\{2, 4, 3\}$ для клиентов 1, 2 и 3 соответственно.\\
При таких условиях надо ввести фиктивного поставщика с запасом $15$. Поэтому задача, приведённая к закрытому виду, имеет такую матрицу тарифов:\\
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular} { | p{0.2\linewidth} | p{0.1\linewidth}| p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} |} \hline
		    & $B_1$ & $B_2$ & $B_3$ & запас\\ \hline
		 $A_1$ & 3  & 5  & 4  & 20   \\ \hline
		 $A_2$ & 6  & 3  & 1  & 40   \\ \hline
		 $A_3$ & 3  & 2  & 7  & 30   \\ \hline
		 $A_4$ & 2  & 4  & 3  & 15   \\ \hline
потребность & 30 & 35 & 20 &      \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
Найденный алгоритмом план $x$ таков:\\
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular} { | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth}| p{0.1\linewidth}|}
		\hline
		15 & 5  & 0 \\ \hline
		 0 & 20 & 20\\ \hline
		 0 & 30 & 0 \\ \hline
		15 &  0 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
Здесь последний столбец интерпретируется как недостаток товара в пунктах назначения. Проверим оптимальность. Потенциалы $u=\{-3, -1, 0, -2\}$  и $v=\{0, 2, 0\}$, поэтому разности потенциалов\\
\begin{equation*}
\begin{array}{ll}
\alpha_{13}=3 = c_{13}\\
\alpha_{21}=1 < c_{21}\\
\alpha_{31}=0 < c_{31}\\
\alpha_{33}=0 < c_{33}\\
\alpha_{42}=4 = c_{42}\\
\alpha_{43}=2 < c_{42}\\
\end{array}
\end{equation*}
Все $\alpha_{ij} \le c_{ij}$, следовательно, решение оптимальное.